【遲來的七夕短故】【一晚貼完】千米屍河

又係我安仁，琴日係七夕，我寫左個關於牛郎織女嘅故，希望大家會喜歡！

一晚貼完。

########################################

阿牛凝視著發出沙沙聲的無線電機，深呼吸一下，提起講機說：「CQ、CQ、CQ。」

「沙……沙……」是阿織的回覆。阿牛將門前橫臥的冰箱提開放在一旁，露出大半的門秒。揹起放在門旁的背包，戴了工人手套的右手拾起倚在一旁的鐵通，綁在腰間。鐵通在祼燈泡微弱的燈光下反射妖異的紅色。

到了一樓，打開額外安裝的三道鎖，阿牛將鐵門推開小許，看清小巷沒有異樣後，再推至足人容納一人通過的空間，擠過去後又把鐵門推回原位。阿牛個多月來第一次呼吸外邊的空氣，污濁而帶著濃郁的腐臭。他側頭聆聽，沒有拖曳的腳步。由小巷走到小街，在大廈的影子中行走，陽光照在伏在路旁的屍體。

阿牛將屍體翻過來，一群蒼蠅直飛過來，急忙撥走。屍體的肚腹有個大孔，裡面早就被掏得乾乾淨淨。從口袋裡摸到一個銀包，裡面有幾百塊錢，還有一張屍體生前和女孩的合照。阿牛將鈔票放進襪子裡。他又找到一柄萬用軍刀，吹了吹刀鋒後就藏在後腰。

離開屍體後，阿牛加快腳步，好像突然記起這次出外的真正目的。從阿織的描述，阿牛估計到她所處的地方離這裡大概有十多個街口，中間還有個偌大的購物區，災前可容納幾千人的購物區。

背後傳來腳步聲，有些拖曳，阿牛的右手緊握鐵通，當聽到那喉嚨裡發出來的低吟，立即轉頭一揮。鐵通打中了空氣，來者雙手抓著阿牛的喉嚨。阿牛食指戳中來者右眼，一陣亂攪。對方沒有鬆手，把阿牛向後推

lm

阿牛撞中了一堵牆，背脊幾乎斷了。他橫架鐵通，及時阻止了對方咬來的一排牙齒，找到了揮棒的一瞬。

鐵通打中了來者的臉頰，一地牙齒。趁對方未起來，再在後腦多補揮棒，直至傳來爛橙被踏破似的聲音時，他才喘著氣停止。他蹲下來，聽不到附近有剛才那種低吟，才繼續旅程。

一路平靜，偶然有具喪屍像迷路的旅客般在阿牛眼前走過，阿牛通常會躲在車後避開。走過了大街，阿牛眼前出現一台雙層巴士。巴士後就是以前的購物區。腳步拖曳夾雜著低吟，像隻正在踏步前行的巨獸般，傳進阿牛的耳朵。阿牛快步走進巴士，直上二樓。

從巴士的窗戶看出去，阿牛看見購物區至少有上百個喪屍正在踱步。他想起以前一張在網上流傳的照片，拍的是大陸的泳池，泳客擠得肩碰肩，就像眼前的情景。這條路最少有一公里，一公里就是一千米，而這一千米偏偏是條屍路，不，是條屍河。喪屍頭腦的擺動，就像一陣風吹皺了河水。

「沙……沙……」無線電的聲音仍舊在腦海陰魂不散。

阿牛爬出窗，站在巴士車頂。更多的喪屍左擠右擁，有些則在爭奪一些殘手斷腳。左首有一輛紅色小巴，在八九隻喪屍推撞下搖擺不定。他在背包取出一個空啤酒瓶，用力一擲，瓶子落在小巴兩三米外的地方。本來圍著小巴的喪屍，立即拖著腳步走向聲響的來源。阿牛助跑三步，縱身一躍跳到紅色小巴的車頂，向前一滾，卸去了大部分的力量。他稍息片刻，接著跳上了附近一根電橙柱。

柱身滑溜，阿牛幾乎抓不住。沿著電燈柱爬，阿牛突然覺得腳踝一緊，向下一看只見一隻喪屍拉住了自己的腳踝。他用力一甩甩不掉，反而給喪屍拿住了小腿。左腳連踩幾腳，踏碎了喪屍的鼻子，幾隻喪屍擠擁過來。阿牛單手握柱，但左手去拿鐵通。

阿牛被拉下了十多幾分，終於一鐵通打碎了喪屍的手腕。喪屍鬆手，但阿牛卻掉了鐵通。阿牛爬至電橙柱中間，輕推至附近樓房的窗台，十隻手指緊抓窗花。這一連串的動作令阿牛兩肩肌肉發熱。過了約五分鐘，他才往天台爬。

從天台眺望，喪屍像豆般的大小，散滿了街道。阿牛略作計算，這裡離阿織的地方中間有大約有十棟樓房。從天台到天台，應該可以，當然不慎失足跌落，就算不跌死，也會立即成為喪屍的點心。

阿牛喝了兩口水，咬了一口乾餅，又再出發。

這次路程很順，阿牛一口氣連過九棟樓房，在第十棟的天台看見對面的牆壁掛了一塊三四層高的紅布條。「如果你想來見我，就找有紅布的樓吧。」阿牛記得阿織這樣說。

阿牛臉龐發熱，眼睛微酸。他趕緊擦擦自己雙目，加速快跑，全力一躍，雙手才剛好抓住了對面的窗花。他雙手鮮血長流，引得地面的喪屍紛紛抬頭低吟。他爬到樓房的天台，正想喘一口氣，一個人影直撲過來。阿牛本能地向左一閃，那條喪屍跌在地上。他正想跑開，一隻手抓住了左肩。回頭只見一個穿工人服的喪屍張嘴咬來，忙擒頸掃腿，及時將喪屍摔倒。第一隻喪屍將阿牛攔腰抱住，阿牛跌在地上，背脊發出金屬的聲響。

阿牛從後腰取出則才拾到的萬用軍刀，刺進喪屍的眼睛，同時一腳蹬在他的胸口。一股黑血噴射在他的衣服。另一隻喪屍疾走過來，被阿牛一刀刺進小腿。阿牛順勢在他背上一推，喪屍連人帶刀直飛下樓。

喘氣片刻，扶著牆壁下樓，一直摸到阿織所處的單位。門虛掩著，上面都是乾涸的血跡。阿牛推門，眼前是條長廊，站了個身形修長的人影。他不自禁地笑了，那人好像聽見笑聲似的回過頭來，背著光無法看見她的面容。然後，阿牛聽見她發出低吟聲直衝過來。

完